男孩以天堂經歷著書，十年後說「全是假的」

美國一著名基督教出版社因為一本講述天堂經歷的書而引起極大爭議。近日該真人真事的主角宣稱，書中故事「全是假的」。

該書名為《從天堂回來的男孩》(The Boy Who Came Back from Heaven)，講述於2004年只有6歲的亞歷斯.馬拉其 (Alex Malarkey)因一次可怕的車禍而陷入昏迷，他說自己在昏迷期間曾到天堂一遊。最近亞歷斯竟公開表示，這個故事是一個騙局。出版該書的丁道爾出版社不得不採取行動，決定將該書及其他相關產品全部下架，未來亦會停印。

亞歷斯日前向全美主要的基督教書籍零售商去信。他在信中透露：「我沒死，我沒有去過天堂。我說我去了天堂是因為我以為這樣做會令我得到人們的注意。我說我去過天堂的時候，我從來沒有讀過聖經。很多人從謊言中獲利，而且繼續有。大家應該要讀聖經，那已經足夠了。聖經是唯一的真理的來源。人所寫的任何東西都不可能站立得住。」

亞歷斯也在信中表明，現在他所認為的救贖之路是什麼。他說，「只有通過你為自己的罪來悔改，並相信神的兒子耶穌為你的罪而死（儘管他沒有犯過罪），這樣你就可以被饒恕。希望你可以通過聖經上所寫的來明白天堂......而不是通過讀人所寫的。」

亞歷斯的母親貝絲(Beth)去年曾通過她的博客，公開反對該書，指出裡面多處不符合聖經的地方。她強調，兒子並沒有從書中獲利。

「亞歷斯嘗試告訴一位『牧師』那本書是何等的錯誤，需要停止這樣做。可是他被告知說『這本書是祝福人的』。」貝絲寫道，「我只想為我的兒子和真理辯護。亞歷斯沒有寫過這本書，這本書也沒有在祝福他！」

亞歷斯的父母早已異離，亞歷斯的父親卻是該書的作者之一。亞歷斯的父親至今仍未有回應兒子的公開言論，他的個人博客已經4年沒有更新，臉書上的最後一條訊息亦已是去年10月發的。

這次出事的書，故事情節與近年大受歡迎的《真的有天堂》(Heaven is for Real)相當類似。《真的有天堂》去年更被拍成電影搬上熒幕，全球發行。此類書所講述的天堂故事相當吸引，不但基督徒愛看，連非信徒也抱著好奇的心態去觀賞。可是，亦有部分保守派的牧者不贊同此類書籍，批評此為「天堂旅遊市場」。去年夏天，美南浸信會通過一項決議重申「相對於主觀經驗，聖經的啟示已能提供充分的解釋，引導人明白有關天堂和地獄的真理」。

//他在信中透露：「我沒死，我沒有去過天堂。... 大家應該要讀聖經，那已經足夠了。 ... 人所寫的任何東西都不可能站立得住。」//

其實佢係唔係叫緊人唔好信聖經

而家上唔番去天父爸b了

聖經打手

人創造神

以我所知聖經係聖靈引導去寫 唔算係人寫 同埋屬於猶太人歷史記載

佢想講，條友話緊自己係信寫嘅嘢唔好信

以我所知西遊記係孫悟空引導去寫 唔算係人寫 同埋屬於唐三藏歷史記載

話你on9驚你嬲

耶撚發現
你到底知唔知你讀緊本聖經點嚟

你知？

嗰啲乜乜柒柒福音都係由人受到"天主的默感"寫出嚟
如果你真心相信淋病真係上帝叫佢去選特狗 咁你信聖經唔係故仔書都唔出奇嘅

聖靈引導我入嚟依個post屌你老母

天主

新界東趙佩玉話自己係神感召，會贏，結果大敗

林鄭一樣話係神感召，贏左之餘，仲要係777票呢個lucky number。

注意：林鄭選特首時，中共係傾緊中梵建交。

但特首選舉係內定架喎

但777呢個數字就真係好巧合

擺明叫人唔好信聖經啦

所以講故台咪有條友抹黑緊佛袓

姐係咁 我冇講過我係教徒 你激動乜野?
都係教徒咁講我咁復述 你都on99
又唔係叫你信 比啲尊重啦柒頭皮 郁下屌人老母

聖靈叫我屌咪屌囉，跟order做嘢

作者車禍死唔去 作本書嚟等成班耶撚炒車

其督徒（愛說謊 唔老實 有企圖）不意外